%% abntex2-modelo-exercicios.tex
%% Copyright 2013 A. A. Lucas
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is A. A. Lucas.
%
% This work consists of the files abntex2-modelo-exercicios.tex

% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% Modelo de Lista de Exercícios
% * Utiliza a classe abntex2 para formatação.
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
\documentclass[11pt,a4paper,oneside]{abntex2}

% PACOTES

% Pacotes fundamentais
\usepackage{cmap}	% Mapear caracteres especiais no PDF
\usepackage{lmodern}	% Usa a fonte Latin Modern
\usepackage[T1]{fontenc}	% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}	% Codificacao do documento
\usepackage{lastpage}	% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}	% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}	% Controle das cores
\usepackage{graphicx}	% Inclusão de gráficos
\usepackage{amsmath}	% Pacote para equações multi linhas

\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2cm}

\usepackage{listings} % Inserção de código fonte

% Configurações do pacote 'listings'
\lstset{
	showspaces = false, % Marcar espaços
	showstringspaces = false, % Marcar os espaços nas strings
	showtabs = false, % Marcar tabs
	numbers = left, % Posição dos números de linha
	tabsize = 2, % Número de espaços por tab
	mathescape = true % Permite o ambiente de equações
}
% --------------------------------
% Para mais configurações do listings visite a página da wiki em
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings
% ou a documentação mais detalhada do pacote em
% ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf
% --------------------------------

% Pacotes adicionais
\usepackage{lipsum}	% para geração de dummy text

% Comandos adicionais
\providecommand{\imprimirdisciplina}{}
\newcommand{\disciplina}[1]{\renewcommand{\imprimirdisciplina}{#1}}

% Informações do aluno e documento
% \titulo{Lista de Exercícios}
% \autor{Nome do aluno}
% \disciplina{Nome da disciplina}
% \orientador{Nome do professor}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\@title},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{lista de exercícios},
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother

\setlength{\parskip}{0.5cm} % Espaçamento entre parágrafos

% Novo estilo de cabeçalho com a identificação do aluno
\makepagestyle{cabidaluno}
	% Cabeçalhos
% 	\makeoddhead{cabidaluno}
% 		{\imprimirautor}{\imprimirtitulo}{\thepage}
% 	\makeevenhead{cabidaluno}
% 		{\imprimirautor}{\imprimirtitulo}{\thepage}
% 	\makeheadrule{cabidaluno}{\textwidth}{\normalrulethickness} % linha
	% Rodapé
% 	\makeoddfoot{cabidaluno}
% 		{\imprimirorientador\ -- \imprimirdisciplina\ -- \today}{}{}
% 	\makeevenfoot{cabidaluno}
% 		{\imprimirorientador\ -- \imprimirdisciplina\ -- \today}{}{}


% INICIO DO DOCUMENTO

\begin{document}

	% Elementos textuais
	\textual
	\pagestyle{cabidaluno} % Inclusão de cabeçalhos e rodapés personalizados
{
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.4]{logo_ufpa.png}\\
\textbf{Universidade Federal do Pará\\
Instituto de Ciências Exatas e Naturais}\\
\end{center}

\noindent \textbf{Memo} S/N

\begingroup\raggedleft
Belém, \today\par
\endgroup

\noindent Ao Prof. Dr. Marcos Monteiro Diniz\\
Diretor do Instituto de Ciências Exatas e Naturais

\noindent Assunto: \textbf{Progressão para Classe CLASSE -- Nível NÚMERO}
\ \newline\newline
Sr. Diretor,

Eu, Filipe de Oliveira Saraiva, SIAPE 2323064, Professor Adjunto lotado na
Faculdade de Computação deste instituto, venho por meio desta solicitar ao caro
diretor que, embasado pelas resoluções 4644/2015 CONSEPE e 01/2016 ICEN, bem
como as leis federais referidas nestas, que tome as providências necessárias
para realizar \textbf{minha progressão funcional para a Classe CLASSE -- Nível 
NÚMERO}, relativa ao interstício de 15 de junho de ANO INÍCIO à
14 de junho de ANO FIM.

Em anexo, seguem as seguintes cópias de documentos exigidas para abertura e
encaminhamento do processo:
\begin{itemize}[noitemsep,topsep=0pt]
 \item Tabela com a pontuação atingida -- no presente documento entrego
 comprovantes que somam X pontos, enquanto para a progressão requerida exige-se
 Y pontos.
\end{itemize}

Sem mais a tratar, reforço os votos de estima e apreço pelo Sr. Diretor.

Atenciosamente;
\vfill
\begin{center}
 \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\\
 \textbf{Filipe de Oliveira Saraiva}\\
 \textbf{Professor Adjunto A -- ICEN/UFPA}
\end{center}
}
\end{document}
